引入上網電價增投資可再生能源誘因

引入上網電價
增投資可再生能源誘因

頭條

新管制協議加入節能措施，包括兩電引入減少高𥧌

【本報訊】新管制協議首次引入上網電價（Feed-in Tariff）制度，個人或私營機構可以投資可再生能源系統，例如安裝太陽能板，生產的電力可以高於一般電費水平的價格售予兩電，令用戶加快收回投資在可再生能源系統的成本，而這些可再生能源將會由電力公司提供予所有用戶使用。惟環境局昨未有公佈兩電回購可再生能源電力的價格。

環團促社會各界共同設計

環團綠色和平指，新措施增加個人投資可再生能源的誘因，惟制度能否成功將取決於上網電價的水平、公開和透明的檢討機制等，促請當局讓社會各界共同參與設計制度。世界綠色組織認為制度有隱憂，根據外國經驗，初時電力公司以高價買電，吸引市民及企業投資可再生能源，惟之後價格下調令「利潤」減少，個人及企業便缺乏動力再投資，令制度失效。
世界自然基金會香港分會（WWF）建議，兩電將太陽能電力的初期回購價訂為每度電4元，並規定回購年期達20年，以降低系統的回本期，起動本地的可再生能源市場。
新管制協議加入節能措施，包括兩電引入減少高峯用電計劃，減少兩電投資不必要機組，惟環境局無具體解釋如何締造誘因，減少個人和公司在用電高峯期的耗電。此外，兩電將節能計劃所獲得的獎勵金65%，成立新的社區節約能源基金，資助用戶更換更具能源效益的電器產品。
■記者潘柏林

相關新聞

未開放電網 長遠勢加電費

頭條 3小時前

回報下調幅度遜舊協議

頭條 3小時前

公用事業僅兩電保證賺錢

頭條 3小時前

利潤收窄料港燈減派息

頭條 3小時前

准許回報率下調至8%黃錦星指可減費5% 兩電：不保證減幅

頭條 3小時前

太陽能板? 基本上唔平, 仲有後面果堆電, 香港人間屋放埋D電池, 可以唔洗住人.

連支那搞搞下都放棄左